\chapter{Обсуждение}

\section{Двумерное нормальное распределение}
По таблицам можно видеть, что, при увеличении объёма выборки,
подсчитанные коэффициенты корреляции (Пирса, Спирмана, квадратный) стремятся к теоретическим.
Также по графикам видно, что при уменьшении корреляции эллипс равновероятности стремится к окружности,
а при увеличении – растягивается.

Для двумерного нормального распределения дисперсии выборочных
коэффициентов корреляции упорядочены следующим образом: $r < r_S < r_Q$.

Для смеси нормальных распределений дисперсии выборочных
коэффициентов корреляции упорядочены следующим образом: $r_Q < r_S < r$.

\section{Простая линейная регрессия}
Из первого графика видно, что оба критерия (МНК и МНМ) дают хорошую оценку коэффициентов линейной регрессии при отсутствии возмущений.
Из второго графика видно, что МНК сильно зависит от наличия выбросов, так как уже с двумя выбросами его оценки коэффициентов сильно расходятся с модельными. Возмущения мало влияют на оценку по критерию МНМ, однако вычисление этих оценок значительно более трудоёмко по сравнению с МНК. А именно, коэффициенты по методу МНК можно вычислить по выведенным формулам, а по методу МНМ только путем решения задачи минимизации с помощью численных методов.

\section{Проверка гипотезы о законе распределения генеральной совокупности}
В лабораторной работе было получено значения критерия согласия
Пирсона $\chi^2_B= 4.1928$. Табличное значение
квантиля $\chi^2_{1 - \alpha}(k - 1) = \chi^2_{0.95} = 11.07$.

Значит $\chi^2_B< \chi^2_{0.95}$, из этого следует, что
основная гипотеза $H_0$ соотносится с выборкой на уровне
значимости $\alpha = 0.05$.

\section{Доверительные интервалы $m$ и $\sigma$}
По полученным результатам видно, что оба подхода дают лучший
результат на выборках большого объема. Если рассматривать
результаты для выборки объема $n = 20$ элементов, то видно,
что интервал все же меньше и точнее в классической интервальной оценке.